台灣華視新聞: 港人募資登廣告 盼台「保衛台灣、重奪香港」

香港《反送中》引發國際關注，隨著衝突越來越激烈，香港也開始向國際求援，香港日前發起募資，要在各國主要報紙上刊登廣告。今(26)日出刊的自由時報，也在頭版上登出半版廣告，以斗大的8個字「保衛台灣，重奪香港」為題，除了對台灣人表達感謝，更呼籲台灣人一定要保護好台灣的民主自由。

感謝台人保存《南京條約》 尊重香港主權

26日出刊的自由時報頭版，刊出一篇以「保衛台灣，重奪香港」為題的廣告，小標為「向為香港人保存《南京條約》的台灣人致謝」，文中先是針對台灣保存《南京條約》表達感謝，指出「台灣人著實掌握了南京條約這條香港命運的根源，你們讓它靜靜的保存在台灣，你們沒有因此向我們要求任何東西，沒有命令我們做任何事，細心而莊嚴地為香港人保管這重要的歷史文件。雖然你們不妄談功勞恩德，但我們反而感受到台灣人尊重香港人對香港的主權」。

批中國不守承諾 害香港付出沉重代價

文章指出，台灣人尊重香港人對香港的主權，但相比中國，「中國政府為了奪取香港，無所不用其極」，文章批評中國政府的態度與尊重契約精神，「他們從不打算尊重與遵守任何承諾，相反卻會單方面以協議約束他人」，坦言香港人曾以為中國政府會信守承諾，結果現在整個香港也得付出沉重的代價。

籲世界防範中國 盼台灣保衛"民主自由"

香港人以自身為例，「告訴台灣人與文明世界的所有人，不要相信中國政府的任何承諾，不要相信他們簽署的任何協議」，他舉例，《南京條約》與《中英聯合聲明》，「對他們(中國當局)而言都只是欺世的廢紙」，目的只是建立更強大的霸權，要台灣人一定要當心。

文章最後呼籲，「祝福台灣人能好好保衛你們的國家，把你們的民主、自由承傳下去」，更說，「假如香港人以死相搏，浴血奮戰而敗，我們希冀台灣 會與文明世界的所有人一起挺身而出，重光香港。」

《保衛台灣重奪香港》全文如下

向為香港人保存《南京條約》的台灣人致謝

我們是一群香港人，有幸通過文字在本報章向台灣人表達感激之情，希望各位不會介意花點時間閱讀。

我們今天之所以有緣以文相會，緣於1842年清國與英國所簽訂的南京條約。後來清潮滅亡，南京條約的正本，就由台灣人繼承至今。正如台灣前民選總統李登輝先生曾經指出，在法理上，如果英國想要把香港歸還，那合法的繼承者，自然就是南京條約的繼承者。

對，你們台灣人著實掌握了南京條約這條香港命運的根源，你們讓它靜靜的保存在台灣，你們沒有因此向我們要求任何東西，沒有命令我們做任何事，細心而莊嚴地為香港人保管這重要的歷史文件。雖然你們不妄談功勞恩德，但我們反而感受到台灣人尊重香港人對香港的主權。

相比之下，中國政府為了奪取香港，無所不用其極，包括：把我們從聯合國殖民地名單除名，繼而失去國際自決權利；派間諜組織滲透香港製造內戰；不惜威脅毀滅香港逼迫英國交出香港主權與治理最終成功威逼英國簽下「中英聯合聲明」，把與中共政權毫無歷史交集的香港交給了北京政府手上。

香港淪陷自此開始。不公平的選舉制度讓議會失去代議功能；他們連年濫用基本法「解釋權」，直接干擾香港的立法和司法制度，破壞香港法治；他們每年單向決定從中國向香港殖民五萬人，消耗香港的公共資源 幾至極限；他們不斷羞辱港人，更恐嚇以武力鎮壓，或斷水斷糧斷能源；我們曾經引以為傲的皇家警察，也被他們洗腦成只懂得無差別開槍的軍隊。他們肆意綁架奉公守法的香港市民；不斷的清洗我們的文化、語言、文明與歷史，不斷竭力奪走我們的自由。

中國政府既不尊重《南京條約》，也不尊重《中英聯合聲明》，正如英國外交及聯邦事務大臣Philip Anthony Hammond指出，中國已經嚴重違犯了《中英聯合聲明》的莊嚴承諾。

由中國外交部發言人聲稱「中英聯合聲明作為一個歷史文件，不具有任何現實意義，對中國中央正府對香港特區的管理也不具備任何約束力」，便可見中國政府的態度與尊重契約精神的台灣完全對立，他們從不打算尊重與遵守任何承諾，相反卻會單方面以協議約束他人。香港人曾經以世界文明標準天真相信中國政府會信守承諾，結果現在整個香港也得付出沉重的代價。

今天我們僅能以自身為事例，告訴台灣人與文明世界的所有人，不要相信中國政府的任何承諾，不要相信他們簽署的任何協議。不論《南京條約》與《中英聯合聲明》，對他們而言都只是欺世的廢紙。他們會不斷以承諾欺騙更多人，建立更巨大的霸權－你們必須當心。

我們無以答謝台灣人對香港的尊重及關懷，但求在此略述港人慘痛的教訓，希望台灣朋友接納港人勸諫，引以為戒。

我們祝福台灣人能好好保衛你們的國家，把你們的民主、自由承傳下去。假如香港人以死相搏，浴血奮戰而敗，我們希冀台灣會與文明世界的所有人一起挺身而出，重光香港。

呢下好
台灣都差唔多要表態

【 突襲】第九陣攻勢！台灣戰線開打！助攻《中英聯合聲明》英國戰線！

攬炒團隊自由時報頭版公開信如下

//
向為香港人保存了《南京條約》的臺灣人致謝

我們是一群香港人，有幸通過文字在本報章向臺灣人表達感激之情，希望各位不會介意花點時間閱讀。

今天我們之所以有緣以文相會，緣於 1842 年清國與英國所簽訂的南京條約。後來清朝滅亡，南京條約的正本，就由臺灣人繼承至今。正如臺灣前民選總統李登輝先生曾經指出，在法理上，如果英國想要把香港歸還，那合法的繼承者，自然就是南京條約的繼承者。

對，你們臺灣人著實掌握了南京條約這條香港命運的根源，你們讓它靜靜的保存在臺灣。你們沒有因此向我們要求任何東西，沒有命令我們做任何事，細心而莊嚴地為香港人保管這重要的歷史文件。雖然你們不妄談功勞恩德，但我們反而感受到臺灣人尊重香港人對香港的主權。

相比之下，中國政府為了奪取香港，無所不用其極，包括：把我們從聯合國殖民地名單除名，繼而失去國際自決權利；派間諜組織滲透香港製造內戰；不惜威脅毀滅香港逼迫英國交出香港主權與治權，最終成功威迫英國簽下「中英聯合聲明」，把與中共政權毫無歷史交集的香港交給了北京政府手上。

香港淪陷自此開始。不公平的選舉制度讓議會失去代議功能；他們連年濫用基本法「解釋權」，直接干擾香港的立法和司法制度，破壞香港法治；他們每年單向決定從中國向香港殖民五萬人，消耗香港的公共資源幾至極限；他們不斷羞辱港人，更恐嚇以武力鎮壓，或斷水斷糧斷能源；我們曾經引以為傲的皇家警察，也被他們洗腦成只懂得無差別開槍的軍隊。他們肆意綁架奉公守法的香港市民；不斷的清洗我們的文化、語言、文明與歷史，不斷竭力奪走我們的自由。

中國政府既不尊重《南京條約》，也不尊重《中英聯合聲明》，正如英國外交及聯邦事務大臣 Philip Anthony Hammond 指出，中國已經嚴重違犯了《中英聯合聲明》的莊嚴承諾。

由中國外交部發言人聲稱「中英聯合聲明作為一個歷史文件，不具有任何現實意義，對中國中央政府政府對香港特區的管理也不具備任何約束力」，便可見中國政府的態度與尊重契約精神的臺灣完全對立，他們從不打算尊重與遵守任何承諾，相反卻會單方面以協議約束他人。香港人曾經以世界文明標準天真相信中國政府會信守承諾，結果現在整個香港也得付出沉重的代價。

今天我們僅能以自身為事例，告訴臺灣人與文明世界的所有人，不要相信中國政府的任何承諾，不要相信他們簽署的任何協議。不論《南京條約》與《中英聯合聲明》，對他們而言都只是欺世的廢紙。他們會不斷以承諾欺騙更多人，建立更巨大的霸權 —— 你們必須當心。

我們無以答謝臺灣人對香港的尊重及關懷，但求在此略述港人慘痛的教訓，希望臺灣朋友接納港人勸諫，引以為戒。

我們祝福臺灣人能好好保衛你們的國家，把你們的民主、自由承傳下去。假如香港人以死相搏，浴血奮戰而敗，我們希冀台灣會與文明世界的所有人一起挺身而出，重光香港。

華視?深藍喎Ching

國軍等緊你救港

咁幫英文助選 英文唔係唔幫拖掛

睇到眼濕濕

推

以而家黎講 老三台(中視、台視、華視) 中視屬藍,台視、華視屬綠
中國電視公司(中視)中華電視公司(華視)個名有D近 唔好撈亂
同埋華視同RTHK有合作

兄弟爬山, 做乜都好, 搵咗攻略睇先!

唔好再on 99 講有事退去寫字樓!
元朗有L寫字樓/商場你退!!!

if 天水被人圍咗, 無交通工具, 跑online 離開元朗去洪水橋/屯門要行 1.5 至 2 小時!
即係2倍老銅出支聯辦既距離!

做乜都好, 睇路呀!!! 唔好去送頭呀!!!

地圖傳送門:

Push

以死相搏！

可以睇得出老三台之中華視最綠

btw 三立居然播韓多過陳,不過應該講韓衰野多

唔知點解睇完會流眼淚

華視個晩間新聞出街啦,一陣俾大家睇

Link有片

黃敏惠 方起年 報導 / 香港

香港市民多次發起反送中的示威抗議，卻遭到港府一再暴力鎮壓！台灣民眾也紛紛聲援港人爭取民主自由。幾個香港團體合資，首次在台灣的平面媒體刊出廣告，寫著保衛台灣、重奪香港，希望團結重振香港往日榮光。

保衛台灣重奪香港，八個大字畢生之志，印在台灣平面媒體上頭，更重擊在許多人心頭，Fight for Freedom等幾個香港團體合資，第一次在台灣媒體刊登廣告，他們說向為香港人保存《南京條約》的台灣人致謝，1842年鴉片戰爭爆發，大清戰敗簽下了南京條約割讓香港給英國，1842年清朝與英國簽訂南京條約，把香港割讓出去後，《南京條約》的正本就由台灣人繼承至今，這份南京條約正本如今收藏在台北故宮博物院。

正如台灣前民選總統李登輝先生曾指出，在法理上如果英國想要把香港歸還，那合法的繼承者自然就是《南京條約》的繼承者，也就是香港應該回歸到中華民國的懷抱，他們認為1997年香港回歸中國這一刻是個錯，香港銅鑼灣書店老闆林榮基，「書本裡面，過去歷史文獻裡面，找出很有力量的證據，希望你們(台灣)以香港做為一個很慘痛的經驗，中國(政府)很多事情都違反基本法，甚至所謂一國兩制，等於是破產」。

反送中活動遍地開花，是中國政府不守承諾，是香港人民不平怒吼，他們希望台灣別天真的相信中國，步上香港後塵，要挺住民主自由一旦香港浴血死戰，盼他日台灣重奪香港，擦亮這顆東方明珠。